2020的抗爭 - 曾志豪

2020的抗爭 - 曾志豪

民間人權陣線fb圖片(互聯網)

想起政府取消年宵的熟食攤檔投標，實在有先見之明，原來政府早就料到，這場抗爭去到過年還是過不去。

年宵買年花，最好賣的一定是「遍地開花」。用TG取替炮仗，門口春聯是上聯「五大訴求缺一不可」，下聯「光復香港時代革命」，橫批「香港人反抗」。過年本來是避年獸，年獸便是速龍。

2020年的香港，只能繼續抗爭，但戰況未必再是硝煙四起。

反抗軍已經把精神放在「黃色經濟圈」以及「組建工會罷工」身上，當然辛苦奪回區議會也是值得觀望。黃圈的提議不停受政府膠層圍插攻擊潑冷水，敵人愈反對便代表愈成功，黃圈正是政權忌憚的事物。

第一當然最直接，黃升藍跌，大家希望固本培元，藍店倒閉黃店取而代之，這當然是遙遠的夢，但這場運動本來便是發夢。第二黃圈的概念，可以長久點燃香港人的抗爭之火。你想想，如果大家都堅持搵黃店幫襯，就等於一日三餐都提醒自己，我們要分藍黃，我們要記住立場，我們不能忘記721、831還有更多的日子。政權最想便是拖長時間來淡化抗爭怒火，最好變成當年傘運，拖到大家無心戀戰。但黃圈的概念便能對症下藥，把抗爭的理念化成各個消費領域，當你連美甲都要找黃店的話，這個抗爭便已經深入骨髓，無從淡忘。當然更要多謝政權，每逢21日31日都會如臨大敵，停黨鐵或出動更多popo駐紮，時刻提醒市民，抗爭未完啊！對了，你看看街上的欄杆不敢再用鐵枝圍封，只綁上橙色或黃色膠帶，提醒你：手足曾經用六角匙取走欄杆做鐵馬，這條街便是戰場。

政權的火力會集中在「意識形態」的洗腦戰爭，各種愛國教育政策推出，不論老師學生或者公務員都無法躲避，一定要「洗腦換頭」的被改造。但造成的傷害不亞於狂暴警的扑頭，你看看澳門的學生，被洗到「此生無憾」、「手腳傳暖流」。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

德美 聯署 整合

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書
天后地鐡站入維園

又多一個原因喺聽日出黎遊行